\chapter{Infraestrutura de Gestão}
\label{chap:gestao}

\section{Coordenação de Curso}
\label{sec:coordenacao}

O coordenador de curso tem dois espaços de trabalho para a coordenação e serviços acadêmicos:
\begin{enumerate} 
    \item Salas de professor com dois ambientes: uma antes sala para funcionar tanto para o atendimento a alunos quanto para reuniões de pequenos grupos e uma segunda sala onde ficam o professor.

    \item Uma sala anexa à secretaria da coordenação, onde o coordenador pode realizar atendimentos maiores e com um maior número de participantes.
\end{enumerate}    

O coordenador da curso conta com o auxílio das secretarias de graduação e coordenação, composta por servidores técnicos. A secretaria da coordenação, juntamente com a secretaria executiva da direção, apoia o coordenador em assuntos relacionados à lista de oferta, criação de disciplinas, atualização de ementas, outorga de grau, e matrícula em TCC e estágio. Situa-se na sala da coordenação, em que 2 (dois) servidores revezam-se, ao longo dos dois
turnos, em dois postos de trabalho com computador e minicopiadora.

\section{Secretaria de Graduação}

Para protocolo de documentos, emissão de declarações, peticionamento de solicitações acadêmicas e demais assuntos da graduação, o apoio é dado pela secretaria de graduação, composta por 6 (seis) servidores. Ela se situa no prédio da Unidade Acadêmica (UAC), em ambiente
amplo com armários capazes de armazenar as pastas funcionais de todos os funcionários, postos de trabalho com computador e rede interna própria para garantir privacidade no acesso aos sistemas internos da universidade. A secretaria de graduação também atua como posto
avançado da Secretaria de Administração Acadêmica (SAA).

\section{Serviços Complementares}

Há ainda o apoio de TI com dois analistas e dois técnicos, em sala própria com infraestrutura para os racks de conexão de rede e os serviços acadêmicos de apoio discente possuem local próprio e independente. O atendimento por psicólogas e pedagogas – realizado
pela DASU - ocorre em sala própria e reservada, garantindo a privacidade necessária ao bom andamento do trabalho.

Em sala contígua fica situado o posto do Serviço de Programas de Desenvolvimento Social (SPS), essencial nas políticas socioeconômicas afirmativas da Universidade, com atendimento realizado por assistentes sociais. Caso ainda seja necessário, há uma Sala Multiuso no mesmo corredor, com capacidade para até 10 pessoas, mesa, carteiras e projetor – para atendimentos em grupo ou tarefas que necessitem de um ambiente isolado da biblioteca e das salas.

\section{Salas de Reunião}
\label{sec:salareuniao}

O FGA dispõe de 6 salas de reunião, climatizadas e equipadas nos prédios UED e LDTEA.
